「港漂」走佬 好運中心劏成3房「學生宿舍」丟吉半年無人租

會唔會有香港人大學生租呢？

去年反送中衝突期間，多家大專院校成戰場，結果提早完sem，大陸學生急急腳返國。今年武漢肺炎疫情爆發，大陸生更絕迹香港。沙田區屋苑向來受學生歡迎，有投資者去年7月高位時，斥605萬購好運中心原則2房戶，專攻內地「港漂」客源，更劏成3房間隔。在去年12月在市場叫租1.8萬，即每間房月租6,000元，望收3.6厘回報。但今年大陸生銳減，業主如意算盤「打唔響」，本地家庭客又嫌劏房「唔見使」，放盤以來無人問津，單位足足丟吉半年。

有投資者去年7月斥605萬元買入椰林閣高層G室，實用面積326方呎，原則2房間隔，呎價見18,558元。

業主一心招攬學生哥承租，遂將單位客廳改裝，劏多1間房間變成3房單位，修葺好之後，去年12月在市場放租叫價1.8萬元，打算收3.6厘回報，呎租55元，每間房月租6,000元。不過，反送中持續，又遇上世紀疫情，「學生宿舍」單位足足丟吉半年仍未獲學生承租。

條友當理財產品，都唔知幾多層樓，唔會肉痛啦。

劏房真係正仆街，香港政府連最低人均居住面積都唔敢立法同樣係大仆街。

4千蚊租俾本地人應該唔難

3個唔係咁熟既人先啱住

可能係個業主揀客

抵死

本地學生應該都會租嫁喎

廁所廚房呢啲共用地方，有無人定時清潔？ 無咪好汚糟

一係住hall，一係坐車返學
比較少出黎租屋

應該係沙田大埔呢啲地區返工返學嘅人先會租
4千可接受

會唔會有啲住得遠又申請唔到halll嘅學生去租？

但業主應該唔等錢駛，否則一早減價盡快租出

成間白色為主
對象係大陸人
租完真係好大鑊......

仲諗緊會有回暖一日
習總真係加速之霸

港科大生在坑口果邊好多人租屋，冇宿舍

科大個位太隔涉，無宿舍住真係侷住出嚟租屋

蝕讓未？

租西貢會唔會平啲，不過日常生活就無咁方便

即時諗起大圍嗰堆專做呢類單嘅地產舖
心都涼埋

真
真係要錢既減幾千租實唔愁租唔出

半年咁少?

佢肯減到$4000當然無問題啦，問題佢開天殺價賺到盡，依家咁嘅市道都唔肯讓步，咪鬼剎咁嘈囉

抵啦

做你老母, 搞到樓價貴晒就係呢 d 仆街劏房同 AirBnB. d 樓越起越細都唔撚係人住.

真心,人哋外國穿州過省讀大學先至要租,例如我喺日本,實家係九州,去大阪返學，咁嘅情況先要租姐.我以前喺京都讀書，大阪啲學生都係搭車過去返學嘅咋.香港豆膶咁細，本地學生租黎做乜鬼.

呢位業主大把錢啦

問心，$6000都唔貴既
我住港島區，屋企果座樓都好多戶劏做劏房
閒閒地都8500租，但就冇公用空間
但要share 廚廁既$6000 應該p差唔多（包水電）

港島

港島vs沙田

真係無聽過，好運中心應該target中大。大學生寧願用錢去玩去食宵啦，邊會租樓咁白痴。

今次真係一次性交一年都無人租

唔會，我以前來回4個鐘都唔會租。一來租又要錢，二來真係有需要寧願偷偷地屈蛇。

咩叫港科大

等到8月又會落返黎租
依家減就要租1年

個租務市場無影響，租金企得好硬。當然佢間開3房又係另一回事。

大阪去京都返學要幾耐

問題係的frd 願唔願比你屈蛇

你比少少錢，同埋得閒買下野飲野食都得嘅。一係你朋友少，好毒，咁就無辦法了

椰林閣

支那人乾淨得去邊，3隻日日搞雜交

一粒鐘左右

沙田去市區返工唔方便

底死啦班仆街

坐新幹線
新大阪站去京都站 只需14分鐘

香港人返工返學，大把人單程時間超過一粒鐘

俾狗住

本地人點會忍受呢啲價錢咁嘅環境

返學坐新幹線
用學生月票都貴到仆街

以前有個同學仔都係咁

間大學喺正新幹線站隔離咩

樓價繼續升

呢個係中国對hkust的叫法
中大都叫做港中大
唔會同中山大學（？）混淆

香港咁細 遠極車程咪當2粒鐘
租樓咁貴 無必要

唔想租屋，又要快，係咁㗎啦

正呀正呀 希望今年大學學年可以少返啲NDS

要租32年先回本未計空置期裝修執漏
之後業主應該係估會升 到時加按舊錢繼續買

爆煲第一滴血

沙田中心嗰頭應該唔係 target 中大
再近啲中大嘅仲有再平啲
沙田同大圍火車站附近係極多城大浸大甚至理大嘅 NDS

廿年前租金唔貴果陣（即係只係貴過hall些少）就有，依家個租金唔會啦

正解

班仆街抵鳩死啦

咁個層主莫非係 正宗支那小粉紅

光復香港高等院校

你岩

聽過九龍塘大學有支學生都係租沙田

放低租無可能租唔出啦

根本唔應該有劏房 係時候比市場淘汰

奸有奸輸

我攬炒就係最想炒鳩呢啲劏房業主

既然錢多，等多陣咯

港漂真係做唔慣狗，我地香港人個個都係咁住。
（我代班業主出聲）

曾經有一名就讀城大的大陸學生，原以月租1.3萬元租住沙田好運中心1房單位，該學生更一筆過付足一年租金，即共15.6萬元，計及佣金等使費，料涉資16.3萬元。但是7月份社運氣氛推上高峯點，該名內地學生租客僅僅住了一個月就嚇到立刻返大陸，放棄該筆已付的租金。

有錢

家人租過俾NDS，都係直接收一年租，因為佢地在港無收入。但棄租真係有錢

租比支那狗收貴d 一次過收一年租是常識

好多都去租大圍

唔洗返學先無學生先無租
無學生就支那同本地就無需要

做生意係有風險架啦，唔想蝕錢就賣左佢囉

香港科技大學。
中國科大有好多間，廣西都有間廣西科技大學，所以NDS會用港科黎形容HKUST

抵撚死
劏到咁撚樣真係比狗住

香港本地大學生住宿舍個價值一定唔係為左近個學校
係為左個hall life姐 無得玩 租咁近學校把鬼咩
起唔到身咪唔返囉

中大local 會租赤泥坪

如果4.5 - 5K 租得過.
利申:火炭返工

一條東鐵貫穿4間大學
沙田大圍平過九龍 生活配套又齊

除左抵死都唔知講咩好

幾可會有呀 通常宿分有計返學時間或者同u嘅距離
如果話冇錢咁更加唔會租呢啲啦

乜叫港漂

三千成間屋 啱即租 連兩個月租金即科水

最好就係咁 班無良業主仆街啦

而家好多黃絲同屋企人嘈 成日問合租 租比呢個市場仲好

咁貴 普通學生點租得起呀

抵撚死

可租女仕

依家暑假邊會有人租

你肯減租實有本地客會租, 你可以淨係只限租畀單身女士, 當係女生公寓

點解一定要租畀支那學生? 因為係得支那人會一次過交成年租咁爽手

廁所對住廚房
食完就屙

On9
又唔係由香港到日本咁
本地車程時間多得幾多
多都住hall啦
出去租劏房是否弱智

搭新快速都係半個鐘 車費只係幾百円

一係等，一係屈蛇啦，大陸學生就真係會租房住

劏到三間先得3.6厘而家做包租公真係無咩so

1000 蚊租就差唔多

而家係咪連NDS都上連登

政府個青年宿舍又細又貴

【青年宿舍淪高級劏房】
政府首個青年宿舍落成 租金與劏房相約
大埔188呎宿舍單位租金直逼5000元
| 2020-06-06 | 壹週刊

_____________________

訂閱壹週刊：

Android：
ios：

劏房落地獄

剛需喎

佢想等待一個一次性交一年嘅女租客咋

以我所知好多大陸同學都住到約滿（即正常完sem日）先走

同埋12月開始放租真心戇鳩
完全都唔理解個市場
間間學校9月開學

有無違反土地用途？

自豪吧

下年佢哋就返黎啦，信政府，唔怕！！！！

恭喜你呀

實unauthorised structure

應該都係大陸投資者

如果本身住得遠
4000用嚟換車費+時間都ok

支那雞唔使交租架，以物易物

唔洗講大唔大陸你
淨係講男人就已經夠整壞間屋（包括香港男人）
你知男人幾求其
屙尿又周圍飛又特別臭又唔注重整潔
當然有極少部分gay係細心既
我係業主就只租俾香港女性

你應該慶幸自己唔係業主

突然心涼透了

識唔少大陸/外地嚟中大讀PhD / 做post-doc嘅人
佢地嫌沙田 大圍 火炭租貴
會喺太和 粉嶺 上水同人合租
通常4000幾蚊一位

我住港島 冇地鐵
讀中大嗰時要作到人均面積好少先有得住宿
500呎住7個人都冇宿派
嗰時冇宿 會盡量砌到個timetable一日上晒全日堂
如果嗰日返學返得一兩個鐘會果斷走堂
返8半唔係上major嘅話會選擇遲到
唔會花錢租地方住

真
香港甚至基層成日擔心班有錢佬搵少咗錢
唔知做撚嘢
根本唔care啦班有錢佬
趁低吸納等遲下升返又賺一個double
放租根本唔太賺錢

你梗係冇睇過台灣港女租霸....

(紀念612和你搭) 只需三十萬人朝早同時出動 就可以令全世界被三罷

有咩on9 唔on9 睇人既須要
如果我住小西灣，元朗呢的
要返中大既，我會租囉

好少，因為呢d係NDS自己圍內有group去夾租

方便搞野

唔係3個friend 一齊先好啲咩？

3p打機

自己on9冇得怨

不過業主間到個廳變梗房
要租比家庭客就真係返唔到轉頭了
我一定唔會咁裝

我諗減到$15000 都會有人睇吓樓既

劏房企理點會無客租
心頭高想賺盡就聽食屎啦

佢諗住過渡期之後啲nds會返嚟啫
唔係扑咗幅牆好簡單

世事就係無咁爽可以成日叫幾飛

我住hall一個sem講緊一萬都唔洗
出去一個月6000你畀我咩
我屈蛇好過

你收收皮先，share flats最污糟就係班女

剃閪毛唔清走，屙完屎唔沖廁，食淨野放喺枱面發晒黴菌，開party成個地下都係酒（成個星期都未清潔）

女人先最求其，咪撚屈鳩大部份男人

物極必反啫，呢班劏房業主呢十年都執唔少NDS，而家係時候面對現實。

人哋放租當買銀行股收息咋

沙田個街市好貴

係囉明明生活習慣唔衛生不分男女
仲覺得女人衛生過男人嗰啲係咪上世紀啲老人嚟

香港被老美搣柴, 無咗國際金融中心地位, 唔再吸引中國學生入來讀書 。

m 巾用完攤係台面，洗手盤（冇卷埋）
真係屌老味，見過幾條女係咁
來m 噴到廁板都有血

hall 有位梗係租hall
冇位咁點？
我係住hall 既好唔會比人屈蛇囉
玩得夜一晚半晚ok 既
我都有自己空間，唔會長期招呼朋友來屈蛇囉

成日覺得男公廁有屎漬，又尿好恐怖
聽條女講原來女廁仲恐怖
噴到廁板有血，m 巾痴係門，灘係水箱

連財政司都係既得利益者嘅時候，又點會立到法

椰林閣唔係餐廳黎架咩

佢6000蚊貴得滯
問心講句業主買入黎後重新裝一裝修係劏房中已經算靚
肯減到落5000會有本地客有興趣

再轉車最多咪用多一個鐘
香港好多人返工都差唔多時間啦